\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[left=3cm,right=3cm,
    top=3cm,bottom=3cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\usepackage{minted}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage[argument]{graphicx}


\begin{document}
\textbf{\large Первое задание}\\
\text{ Первая часть задания состоит из применения библиотке UMFPACK для факторизации разреженных матриц. Матрицы хранятся в CSR формате. То есть нужно найти LU разложение разреженной матрицы. Сначала нужно правильно распаковать матрицы, а после применить функции из UMFPACK. 

В таблице представлено время работы алгоритма при различных размерах матрицы. Изначально брались самосопряженные матрицы с хессенберговой формой, чтоб  получить верхнюю треугольную матрицу. \\
\begin{centre}
\begin{tabular}{ || l | l | l | l |l  || }
\hline
 - &1.dat(N = 4127) & 2.dat (N = 16527)  & 3.dat (N = 66159)   & 4.dat (N = 267751) \\ \hline
Время инициализации & 0,005733 & 0.060007 & 0.951588 & 11.541287\\ \hline
Время решения & 0.000440 & 0.002637 & 0.017397 & 0.113548 \\ \hline

\end{tabular}
\end{centre}


\\\\\\\\


\\\\\
\text{Какие можно сделать выводы? Инициализация занимает гораздо больше времени, чем само решение. \\
Вторая часть задание состоит из применения метода сопряженных градиентов для поиска решения с предобуславлетяли ILU0, ILU2 для тех же разреженных матриц. \\ 
Преобуславливатель ILU0:\\
\begin{centre}
\begin{tabular}{ || l | l | l | l |l  || }
\hline
 - &1.dat(N = 4127) & 2.dat (N = 16527)  & 3.dat (N = 66159)   & 4.dat (N = 267751) \\ \hline
Количество итераций & 55 & 90 & 137 & 209\\ \hline
Время решения & 0,0154 & 0.1157 & 0.83 & 5.722 \\ \hline

\end{tabular}
\end{centre}
\\

Преобуславливатель ILU2:\\
\begin{centre}
\begin{tabular}{ || l | l | l | l |l  || }
\hline
 - &1.dat(N = 4127) & 2.dat (N = 16527)  & 3.dat (N = 66159)   & 4.dat (N = 267751) \\ \hline
Количество итераций & 16 & 28 & 143 & 64\\ \hline
Время решения & 0,00945 & 0.0752 & 0.5368 & 3.514 \\ \hline

\end{tabular}
\end{centre}\\

\text{Какие можно сделать выводы? Предобуславлеватель ILU2 решает быстрее и с меньшим количеством итераций. \\}
\end{document}


